{
    "title": "皇母訓子十誡2",
    "range_remark": "(p.60-102)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "祖庭事苑:日月歲數為之時，成住壞空謂之",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)期",
                "(2)劫",
                "(3)會",
                "(4)以上皆非。"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "歷劫千生身難翻，千生是指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)一萬年",
                "(2)二萬年",
                "(3)三萬年",
                "(4)四萬年。"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "再告誡原佛子洗耳聽真，今本是____苦不堪云",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)三期劫",
                "(2)末期劫",
                "(3)龍漢水劫",
                "(4)赤明火劫"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "三期劫以下敘述何者為非?",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)龍漢水劫",
                "(2)白陽期",
                "(3)延康風劫",
                "(4)罡風劫。"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "天老地殘，___天已老而毀。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)子會",
                "(2)戌會",
                "(3)丑會",
                "(4)酉會"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "以下何者為對?",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)合同-&gt;玄關-&gt;無字經",
                "(2)玄關-&gt;無字經&gt;合同",
                "(3)玄關-&gt;合同-&gt;無字經",
                "(4)無字經-&gt;玄關-&gt;合同"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "_____ 云 : 吾道一以貫之。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)曾子",
                "(2)孔子",
                "(3)孟子",
                "(4)仙佛"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "未會萬八年之應運佛為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)觀音菩薩",
                "(2)濟公活佛",
                "(3)彌勒佛",
                "(4)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "差彌勒掌天盤萬旁歸正 命天然掌____ 靈妙化身。",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)教盤",
                "(2)地盤",
                "(3)人盤",
                "(4)道盤"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "末後一著昔未言，明人在此訴一番。明人是指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)彌勒佛",
                "(2)南海古佛",
                "(3)師尊師母。"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "_______是隱喻玄妙竅門。",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)中距",
                "(2)正陽法門",
                "(3)金鎖",
                "(4)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "冬不挺夏不臭容顏端正，此本是臭皮囊得證",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)法身",
                "(2)永生",
                "(3)金身",
                "(4)以上皆是。"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "先傳這古合同靈山原證 次點這玄關竅____法門。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)白陽",
                "(2)正陽",
                "(3)三期",
                "(4)通天"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "上上乘 :",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)玄關，眼根悟入法門",
                "(2)合同，身根悟入法門",
                "(3)真經，耳根悟入法門",
                "(4)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "二九盤收束起弓長應運，二九盤指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)白陽道盤",
                "(2)青陽道盤",
                "(3)紅陽道盤",
                "(4)以上皆非。"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "弓長應運，於民國幾年掌道盤辦收圓",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)9年",
                "(2)19年",
                "(3)29年",
                "(4)39年。"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "修天道離不了_____用苦口不倦誨人。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)開闡渡化",
                "(2)沖天大愿",
                "(3)正己成人",
                "(4)孜孜精進"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "畏三畏思九思，九思何者為非?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)視思明",
                "(2)色思恭",
                "(3)事思敬",
                "(4)貌思恭。"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "何人責任重大，一人愚萬人墜己人",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)壇主",
                "(2)前人",
                "(3)講師",
                "(4)以上皆是。"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "生剋制化老身分，相生何者為是。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)土生木",
                "(2)木生水",
                "(3)火生土",
                "(4)金生火"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "在色界由禪定之淺深粗妙，分為四級，謂之",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)四空天",
                "(2)四天王天",
                "(3)四禪天",
                "(4)四色天"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "何者不在欲界",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)四天王天",
                "(2)須夜摩天",
                "(3)兜率天",
                "(4)淨梵天"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "兜率天，譯曰",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)時分天",
                "(2)喜足天",
                "(3)化樂天",
                "(4)福生天"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "五日謂之侯，三侯謂之氣，六氣為之",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)歲",
                "(2)時",
                "(3)節",
                "(4)分"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "古謂室中",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)西北隅",
                "(2)東南隅",
                "(3)西南隅",
                "(4)東北隅 曰奧。"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "青紅赤白之法，生眼識之所依者，何者為是",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)色處",
                "(2)色欲",
                "(3)色境",
                "(4)色塵"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "無為而化，何者為是",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)有為為出世法",
                "(2)無為為入世法",
                "(3)無為為有為之對",
                "(4)以上皆非"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "甚麼為天地人運轉開闔之大樞紐",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)天",
                "(2)宇宙",
                "(3)仙佛",
                "(4)道"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "高無上超九重色空之外，九重天第九重為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)日輪天",
                "(2)宗動天",
                "(3)月輪天",
                "(4)恆星天"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "挽化宇宙，以下何者為對",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)上下四方曰宙",
                "(2)古往今來曰宇",
                "(3)宇宙時空也",
                "(4)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 1,
            "stem": "生萬有長萬物賴___而成。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)理",
                "(2)天",
                "(3)道",
                "(4)一"
            ]
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 1,
            "stem": "三教聖人道教老子姓李名耳號老聃，",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)戰國時人",
                "(2)周朝人",
                "(3)齊國人",
                "(4)秦國人"
            ]
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 1,
            "stem": "垂金舟，駕金舟，一貫法航四海遊，錯此別無舟，是哪位仙佛的降壇詩",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)南海古佛",
                "(2)濟公活佛",
                "(3)月慧菩薩",
                "(4)彌勒佛"
            ]
        },
        {
            "id": 34,
            "order": 34,
            "type": 1,
            "stem": "今時下開普渡奉天承運____天開選大展宗風",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)蓮池會",
                "(2)龍華會",
                "(3)靈山會",
                "(4)安養會"
            ]
        },
        {
            "id": 35,
            "order": 35,
            "type": 1,
            "stem": "乞食以養生命，乞法以養慧命，出自",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)心經",
                "(2)華法經",
                "(3)金剛經",
                "(4)心地觀經"
            ]
        },
        {
            "id": 36,
            "order": 36,
            "type": 1,
            "stem": "功愈高位愈險",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)時時謹慎",
                "(2)能屈能伸",
                "(3)步步為營",
                "(4)責任重大"
            ]
        },
        {
            "id": 37,
            "order": 37,
            "type": 2,
            "stem": "論語顏淵篇，四勿 (1)___________",
            "answer": "非禮勿視"
        },
        {
            "id": 38,
            "order": 38,
            "type": 2,
            "stem": "論語顏淵篇，四勿 (2)___________",
            "answer": "非禮勿聽"
        },
        {
            "id": 39,
            "order": 39,
            "type": 2,
            "stem": "論語顏淵篇，四勿 (3)___________",
            "answer": "非禮勿言"
        },
        {
            "id": 40,
            "order": 40,
            "type": 2,
            "stem": "論語顏淵篇，四勿 (4)___________",
            "answer": "非禮勿動"
        }
    ]
}